係咪已經好多日 肺炎新增個案單位數

即係埋緊尾？

完左

14日後見真章

直頭完左啦
快D 送晒D口罩比人啦

今日個單話家居檢疫其間翻工，睇牙醫，剪頭髮。
等睇過幾日有沒爆

係又如何?
無論個案有幾少，都係繼續無得做gym/yoga、唱K、睇戲、去酒吧、一大班人聚餐派對等

藍絲世界一早話實5月頭要全面開關兼取消息強制檢疫
所以呢排一定日日個位數甚至零

藍絲世界=SaveHK 群組?

我指藍絲啲whartsapp微信群

要考DSE 黎緊一個月都應該冇case
之後就會漏報.. 遲報.. 誤報...

28Days (永續)

就算之前高峰期，每日確診數目差唔多成八成都係外國返嚟

已經無哂事

啫係點

"現時本港大約有5%的患者需入住深切治療部，但當年沙士有四分一患者需深切治療部"
"現時很多仍然留院的病人都很精神，毋須利用儀器供氧，甚至可以在病房玩電話或做運動，只是等待病毒檢測呈陰性反應"
"病人失去味覺和嗅覺的情況都很短暫，亦只有少部分病人有肺部纖維化情況"

都話左疫情被誇大啦

唔會爆得起
接受現實la

專家料2%病人痊愈後再驗出有病毒 勿將出院者視完全康復

醫院管理局昨日(25日)公布，本港目前最少有8名新冠肺炎出院病人出現「復陽」的情況，即患者康復出院後，對病毒檢測再次呈陽性。醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超推算，目前本港約有2%出院病人復陽，認為比率不算低，要小心處理，建議為所有出院病人再進行一次病毒檢測，了解有多少名病人復陽，以及找出高風險復陽人士。

梁指，目前本港有逾700人出院，當中約有200人剛出院，未完成14天的醫學監察；已出院、並完成醫學監察的人士約有400至500人，當中有8人出現復陽情況，即復陽人士比率約2%，屬偏高水平。他建議，現階段勿將出院病人視作完全康復，因一部分人體內的病毒或仍未完全清除，建議為所有出院人士再作一次覆檢，避免有個案流入社區。

梁又稱，目前復陽個案分為3類，包括出院後一段時間復陽、出院後有病徵，以及病毒維持一個月仍持續陽性。他解釋，人體的免疫系統會在發現病毒兩星期內產生很強的免疫反應，以消滅病毒，惟此病毒可能有辦法抑制免疫系統，令其在人體內持續逾一個月。他又不排除復陽個案是因為抽樣本的問題；或有病人的病毒量以極低程度複製，令病人身體出現狀況，才令病毒重新活躍。

問及如患者出現抗體，是否代表不會再受感染，梁表示此病毒出現抗體與病毒消除的關係並不密切，最重要是要視乎血液抗體可否中和或抵抗病毒，以流感疫苗為例，接種疫苗的人仍會有感染風險，只是病徵會較輕微而已。

連登親病毒派: 嘩! 隻病毒好恐怖呀! 一於支持永續限制人群措施!

RTHK一定係港共喉舌啦

疫情已過